[修行] 你出題，我改詞(2)

舊post 鎖咗，唯有開多個新嘅繼續找數

題目更新

1.可唔可以寫一個成功撬人牆腳既故事
改明年今日

2.https://youtu.be/IW2DaGXNKGk跟番差唔多意思咁填

3. K歌之王
愛情

4.試下將學友首我醒著作夢改做粵語版
done by 我左右不分

5.主題：戀襪癖
歌：陳慧琳版哆啦A夢主題曲

6.八 二十八 八十八 - 鄭中基

苦盡甘來，再苦都要頂住。

冇一個完整嘅概念。純粹希望有一首歌可以警惕住自己，走埋最後半年就唔洗再捱苦
如果可以再係入面加多少少勸勉激勵自己要 發奮做人就好喇

7. 主題:做鍾意嘅女仔嘅樹洞
背景:學生時代
歌:六天
done by 大豬包包

8. 曲：第五個現代化
主題：悲傷
限制：非科幻
（大豬包包出題）

9.將lonely christmas隻歌填成happy christmas

10. 改首毒撚聖誕歌得喇掛
歌：心燒

11. 改一首詞嘅心路歷程
改别來無恙
(雪人兄多手接咗yeah )

12.可唔可以寫一首 關於害怕只能做她的朋友
卻又承受唔到失去成為戀人的權利

曲：找到你是我最偉大的成功

13. 出題：巷說百物語
條件：我與它們的奇妙關係
（流觴出題）

14. 兩個返緊唔同shift既人，兩個無雷公咁遠，佢工作好繁忙而我就鳩流流，距離感愈嚟愈遠，都唔知點追好
追...係追佢，定追我地之間既距離，我都冇答案

歌：張繼聰 - 循環線

15. 歌曲：黑暗中漫舞 eason
內容：苦等佢回心轉意，為佢付出好多，最終得一場空，佢同另外一個人拍拖

16. 柏宇是但一首
內容：拍拖3年，散左2個月之後見到佢係街同另一條仔咀咀
（詩雨小淇接題）

17. 題目 鬼上身
歌：抱擁這分鐘
（DC_出題）

18. 題目 想與世隔絕 改 怕黑

19. 可唔可以改《祈り～涙の軌道》

20. 題目：愛情盜墓
歌曲：任選
（纏玉出題）

21. 講小人之心度君子之腹
（挽歌出題）

22. 題：一首關於坤哥嘅歌
歌：雅俗
入面要有一句「人人話你偽毒」
（柒叔出題）

23. 叛逆的魯魯修
浮誇
(已改過浮誇，有冇人有興趣接？)

歡迎隨時加入修行
接咗題嘅巴打們記得找數

基道中學

咦，我返份工同呢間中學有d往來
想內容關於啲乜？
同埋想改咩歌?

係辣殺

即係改《垃圾》？

單春<<完>>
題: 揾唔到人生意義 每日返工返學
行屍走肉 失眠 焦慮 壓力大 唔知自己做緊咩
團火就熄咁

《完》改過了
介唔介意改第二首

最冷一天/不如不見

自認自認未絕望未去努力着
但時日錯過了再怎可勉強

最冷一天吧，另一首都改過

想揾頹歌都咁難
Between 雪人

把聲J 死我

不如整多首

唔到我決定

夢的可能

我行我素 冷理旁人目光 少少自我中心

即係前後出兩題？

Ok

接咗題嘅巴打們記得找數

水巴又返來修行

沒離開過

巴打我記得你出過題

who有接題

詩雨小琪同雪人

找數吖

沒有這件事

衛蘭首驗傷
本身首詞好唔掂

明明就係好正常嘅林夕式少女詞
咁你想點改？

嗰時唔係話出到12就完咩

嗰時點會估到冇耐之後高登會陪我一齊收皮
新壇新開始

擺低條jj

呢兩日都忙，要星期日晚先可以重啟（非政治因素）

推下po先

接第21題

《小人之心》
原曲：《大笨鐘》- 王菀之

從前道理總會教導良善與愛心
才令某位君子有疑問
言行動作品格造詣全部也滿分
無奈太好可招惹壞人

無憑沒據偏卻咬定誰在扮正經
誣衊那位君子要謀命
然後扮作批判世俗沉夢未覺醒
隨便構想虛假那劇情

誰懷著忌恨之情
如嗔怨作祟又如何皂白分明
才不管他心清似冰
都一一看輕
為何還在扮聰明
如遮蔽兩目但仍然自命看清
骯髒的心眼看事情
君子之腹也似陷阱

胡言亂語編作故事凡俗卻愛聽
齊集狹小心胸裏共鳴

誰懷著忌恨之情
如嗔怨作祟又如何皂白分明
才不管他心清似冰
都一一看輕
為何還在扮聰明
如遮蔽兩目但仍然自命看清
只懂小心眼看事情
偷偷想爭勝與較勁

永沒遏止去質疑
連謙謙君子都也視為扮矜持
每天搜取千千細絲
揭別人瘡疤暗自噗嗤
如無盡地猜疑
誰高雅脫俗亦猶然是沒意思
皆因這把尺計度時
君子之腹哪會合宜

來平靜腦海裏惡浪無謂亂放矢
回岸放開心胸要及時

真係寫到

慚愧吖我，post 2開咗咁耐都冇交貨

最後嗰次副歌轉韻 係咪怪怪地？

其實只要唔係同段內獨立斷成兩韻或以上，我都覺得ok

想試下改愛情盗墓

不要去羨忌 不要去妒慕

Gogogo